影相被捕 青年遲遲未錄口供

影相被捕 青年遲遲未錄口供

【本報訊】一名姓何的大學生前天在深水埗西九龍中心美食廣場用膳期間「打卡」拍照，竟被在場便衣警員指控偷拍侵犯私隱，他其後被拘捕及懷疑被毆打。協助何同學的區議員昨透露，事主仍未錄口供，未知何時才能獲釋。有西九龍中心顧客批評，「打卡」是年輕人普遍行為，警方明顯是濫捕。

何同學前日於西九龍中心美食廣場用膳時用手機拍攝撐警藍店「神戶食堂 空姐牛肉飯」，兩名便衣警員突聲稱被偷拍及侵犯私隱，最後以涉嫌普通襲擊及藏有攻擊性武器罪名將他拘捕。他致電親人，投訴於警署內遭警員以拳打鼻及下體。協助何同學及其父親的深水埗區議員李文浩昨表示，何同學仍被警方扣查，在醫院等候驗傷。警方仍未為何同學錄取口供，所以暫未知何時才能獲釋。

昨有不少市民拍攝「空姐牛肉飯」的餐牌後便轉身離開。易仰民攝

涉事藍店未見便衣警坐鎮

《蘋果》昨趁午膳時間到西九龍中心美食廣場，「空姐牛肉飯」未見有便衣警員「坐鎮」。美食廣場食客梁小姐指廣場食客眾多，難以分辨誰是便衣警員，而且不少人愛「打卡」，以此作拘捕不合理。

美食廣場的黃店「水門泰式海南雞飯專門店」則宣佈，只要拍攝「空姐牛肉飯」餐牌則可減5元，以示對警方濫捕不滿。昨有不少顧客拍攝牛肉飯店的餐牌後再光顧海南雞飯專門店。

西九龍中心昨於facebook表示非常關注事件，已即時致函予深水埗分區警署作了解，正待警署回覆。管理處指不影響途人安全情況下，中心範圍內可拍照，並已加派保安巡邏。

■記者李思潁

唔可以放過黑警